想自學遊戲設計

打機打得多
但發現要自己諗成隻好玩嘅game出黎好難下
有啲獨特嘅遊戲元素更加難
唔想最後變左左抄右抄
有無啲好嘅source可以由基礎概念學起

學完c->c++->unreal engine
咁樣應該可以build 到一個solid ge根基

講緊個design過程喎
要由咁基礎嘅programming學起
利申:識Java c#同其他scripting language

HK NO IT

巴打唔洗咁激動

unity

我仲用緊C++ 個console寫垃圾遊戲

程式嗰啲都可以講
其實想問unity整嘅app係咪一定要彈個made with Unity出黎先入得去
俾左錢先可以整走
但想問design遊戲方面嘅野

自創遊戲 好唔好玩

係要俾左錢先整得走

緊係用free版學住先…出去賣先俾錢都未遲

回頭是岸

我又唔洗咁高要求整3d嘅
短期目標簡單用android studio整個單機版就得
遲下有時間機會想學埋點整到pvp, io games, 同 swift咁 講得太遠了
其實遊戲係多用relational/non-relational database居多 定睇公司

最緊要好玩 所以想由game design方面入手
但唔知有咩好嘅source可以學

coursera同 udeme都有啲online course, 不過unity learn入面都好多demo有得慢慢學同試

我都想整視覺小說 但一直都冇付諸實行得個想字

我知整game有好多programming野可以傾
但識寫晒啲英文字唔代表可以寫到本shakespheare嘅巨著出黎
當然程式好可以寫啲更高難度 更好玩 更好睇 更大scope嘅遊戲
但問題而家係諗點樣諗個橋/整個大綱
唔係寫寫下好難繼續寫落去 唔知點寫下一段

好 多謝巴打 我去睇下學下

樓主問 game designer，成班 IT 狗衝出嚟唔知做乜鳩

遊戲設計嘅中文入門資源好似唔多，可以睇下哩個 blog 啱唔啱睇先

再後面就要自己整理唔同人嘅 game critic 同 review，再嘗試自己玩下，睇下睇唔睇到背後嘅設計思維

另外香港每年有個 global game jam，可以搵到真係做緊 design 嘅人交流交流下

淨係講個構思
要係難易度同好玩之間取得平衡已經係好難
太難又唔得太易又唔得
想設計一個好既遊戲運作系統係需要好豐富既遊戲經驗同知識先做得

但係同時有好多系統或者function唔係話你稔到就寫到出黎
寫到又唔代表run段code果陣寫得夠順夠快
如果有3D模既仲有排搞

[遊戲設計]一款遊戲需要多少個機制？
›

原文轉載自： Gamasutra ( How Many Mechanics Should a Game Have? ) 原作者：Rob Lockhart on November/28/16 以下文章內容，除經另行註明，係由 Gamasut...

[遊戲設計]一款遊戲需要多少個機制？
›

原文轉載自： Gamasutra ( How Many Mechanics Should a Game Have? ) 原作者：Rob Lockhart on November/28/16 以下文章內容，除經另行註明，係由 Gamasut...

[使用者體驗]為什麼在中國成功的遊戲鮮少在西方獲得對等的成功？
›

原作者：Mantin Lu 於 09/16/16 原文轉載自：Gamasutra( Why Successful Games in China Rarely Obtain the Equivalent Success in the West ) ...

呢幾篇都幾有趣 但啲topic唔太集中 好難捉到入面嘅野自己去用 睇黎真係要從整理game critic/review入手

同意諗到未必寫到出黎 好在我有啲programming底 知道自己可以寫到咩程度 逐啲逐啲學啦
可以諗做只係識小5 6嘅詞彙 都可以寫到啲有趣嘅故事嘅

推薦兩個 youtube channel

Extra Credits：

關於遊戲設計/遊戲業嘅唔同方面都會介紹，適合新手學基本概念

MrBtongue：

讚人同屌人都會有曬 points 做曬功課嘅 critic，但係超少產

連登IT狗真係好on9 下下以為寫program大撚晒
遊戲設計係講求娛樂呀
尤其係有情節既遊戲 要有故事 有角色形象 係文學黎架
咩都淨係識講code code code

題外話 軟件台有啲po都係覺得有code大晒
咩聯登 咩down viutv 完全唔諗係咪合理使用緊人地既野

岩阿
如果有玩開indie game 就會知道有幾多coding 寫得幾好幾勁 但個ux同玩法差到無人想玩

多謝巴打

Engineers嘅通病 覺得樣野好難好有挑戰性就想去做 但唔等於個market 接受到+鍾意你件product

Extra Credits - So you want to be a designer

講晒所有Game Designer概念上要識既野

如果你想響香港入遊戲公司做Game Designer，我可以分享下既

多謝條片
忍唔住睇左兩次
感覺其實要識唔少野
但又好難做得好咁
功能性唔係話好強
如果間公司一心諗住照抄人地啲game
Game designer可能變得可有可無添

目前未話想當做career 想自學下先
但都想知下香港呢行嘅情況點 希望巴打可以分享下

自從返咗工之後，依段片每格一段時間睇既感受都唔同

抄Game，係要Break Down每一個組件去複製
100%抄唔難，想抄d唔抄d果下攞命
要認清邊一個部份係遊戲既核心體驗
邊ｄ唔可以改？邊ｄ可以改？改咗會點？
Game Design心入面要有個譜，唔一定要岩，但最少要說服到人

香港做Game Designer，一言蔽之就係打雜，乜野都要濕碎野都係你做
1. 寫Design Document畀所有人睇
首先，要好好咁向別人表達自己腦入面既概念／影像已經唔易
但當發覺Artist通常唔睇字，Programmer要求文字精確，老闆淨係想知點盈收…痴線
(試過公司其中3個Artist，一個唔識中文，一個唔識睇中文，一個唔識打中文…)
2.遊戲設計、數值設計、Level Design
依d涉及到好多繁複既步驟，要花好多時間同心機去搞
特別係遊戲設計，因為你一個錯誤可以令其他人幾個月既心血付諸流水
士氣變差，隻Game都唔會好
3. 接受返工既現實
現實係九成時間都係做緊自己唔想做既Game
4. QA
正常公司仔唔會請Tester
Designer要驗收所有系統，回報bug，再驗收，再回報，無限Loop

5. 有機會要做埋Sound Design (上網買can music)
6. 又有可能要做埋Translate
7. Game Study，真係返工打機

最緊要係，Game Design同Programmer/Artist唔同
起碼人地出到去其他行業都叫搵到飯食，Game Design難走返出去
難有專業認證，人工通常都好低
(中國做數值設計幾好搵，你諗下大部分手機遊戲靠乜賺錢）

8. 唔記得咗，有時作下對白、故仔
香港公司９成使手機Game，冇乜人在意故事
同時你寫越少字，翻譯既成本可以減少

好鬼sad
1. programmer要做好documentation 好麻煩 maintenance上易啲// artist: 畫得靚/畫風其實真係幾重要嘅(唔知你有無玩過少女前線 之前就係鍾意佢啲女角畫得靚 但玩法有啲悶)// 老細: 不嬲只係識講一堆abstract野 r下出面啲合作 sell下自己間公司
2. 呢個係真 同埋好難主觀決定
3. 呢個讀書已經係咁
4. 5. 6. 打雜
7. 洗唔洗寫review? 有啲r&d feel?
8. 其實我覺得故事對白好重要下
初初玩lol時有睇晒啲角式嘅故事背景
後尾好似愈作愈hea
好嘅對白增加唔少代入感
尤其rpg game (手機game其實rpg有無得做?)
你啲手機game嘅玩法其實幾易抄
但角色故事對白其實幾影響你like唔like用隻角/代唔代入到落去個遊戲世界
講得有啲籠統 希望表達到個意思

btw 發現同巴打幾有緣 好多post都有見過你

唔撚係話想hurt,整隻game真係難撚過仆街

巴打有無咩想分享下

1. 如果預咗每個範疇既人都有一份Document
咁Keep住所有人既Document版本都Update+同步就係災難
2. 遊戲設計冇客觀答案
但設計會有目標，「想創造乜野遊戲體驗」
跟住個目標走，就叫做岩，破壞體驗既就係錯
7. 冇人會要求你報告Game Study
但你要用Study去說服其他人
「乜乜乜咁樣做，玩家既體驗係咁咁咁，點樣實行，實行成本係幾多」
最好就係Reference人地玩過既遊戲，咁個說服力高ｄ同易ｄ拎到認同
BTW Game Study係包括埋市場分析，同一類Game，受眾有幾多，幾多人買
乜野DAU(Daily Active User)、APPU(Average Paid Per User)、APPPU(Average Paid Per Paid User)
8. 睇你想做一隻點既遊戲
「風之旅人」、「汪達與巨像」，對白少，但扣人心弦
小島秀夫鍾意用Cutscene，宮崎英高鍾意砌地圖細節
文字唔係唯一出路

手機做RPG唔係唔得既，但我會話既然RPG既表現力響PC/Console好玩d
點解要放響手機呢？手機最大既優勢就係隨時拎出黎，隨時收埋
我覺得手機睇故事唔係一個好既體驗
不過你可能諗到方法調解到問題既
手機遊戲唔一定係垃圾，但玩法要match返手機既使用習慣
所以紀念碑谷、Cytus、Clash Royale、率土之濱，我都覺得係好Game

香港向錢看
九成香港game公司都整賭game、slot game
真係冇公司會著重隻game
最緊要搵到錢架咋
所以如果你自學乜乜乜
你要諗條好爆嘅橋/idea先有用
（好似angry bird咁）

仲有千奇唔好走去讀啲咩大學game course
個professor淨係想揀人做research
冇人會睇隻game好無玩

所以最重要都係idea夠勁
寫code呢啲野唔難啦

睇明Extra Credits
就可以試下睇GDC
揀你有興趣/聽得明既題目

1.Data Interoperability 嘅問題都搞左好多年 各行各業都有呢啲問題
2. 所以第一步係咪要學目標係點樣定立? 點樣為之一個好目標?
7. 呢啲DAU APPU APPPU 除非係自家開發嘅遊戲 唔係就唔會知
8. 同意。 但手機game 黎講，文字應該係低製作成本又有用嘅野，唔應該受太大忽視。

好，我先睇下呢啲game先

明白

寫要落力，諗就最難，因為多數思想俾依家既遊戲困著哂。

之前有留意過下，但唔係咁多資源有講一套有系統既設計過程
同埋坊間d 遊戲設計既書都好撚流
不過都無可厚非，創意類既野好難有統一方法去做

2. 冇好既目標，只有你想表達既目標
Getting over it 既Steam Page講明設計意念
"A game I made for a certain kind of person. To hurt them."
所以做一集令人極度frustrate既game
要學既，係點樣達成個目標
如果你做緊商業性質既遊戲，咁賺錢就會係你其中既一個目標
點樣既體驗可以令玩家留響隻Game，點樣可以令佢地持續畀錢

7. 正常唔會Disclose啦
你可以睇下SteamDB，SteamSPY、App Annie拎下Insight
某d行業討論區有時會有分析
不過我自己都唔熟

8. 翻譯好撚貴

同埋，諗Idea唔係淨係Game Designer做
每一個做Game既人都會有想法，會Involve響遊戲設計入面
Game Designer既任務係理清每個Idea執行上、體驗上既利弊
集思廣益咁砌一份大家都認同既設計

都係睇你想整咩genre先, platformer? FPS? MOBA?
好唔好玩就睇designer點樣演繹game每一樣野帶出黎既game experience
會唔會玩黎玩去都係咁好快厭? 所謂成長元素會唔會只係膚淺既數增上升等等
呢個要睇designer放幾好心血program一個system
獨特既元素而加都真係幾難, idea都幾飽和, 但你可以玩配搭
同樣係battle royale既fortnite就同pubg, H1Z1傳統槍戰上加左起野
realm royale就加moba ,rpg元素玩分職業, 一人幾招技咁
同埋個forge system迫玩家要收到頭黎成長, 唔可以一直hide
呢D都係我覺得成功既game design, 我自己都唔睇好左抄右抄,
成品只係一件唔同art style既game, 好極都係人地影子之下
不過當練習同唔賣錢黎講係可以拎黎做藍本既
初玩整唔到d scope大, 特別既野, 跟tutorial學個game engine d physics, 概念先

順便問 大家點睇櫻花莊的寵物女孩 入面講遊戲製作個part

認同
畢業之後同fd寫左兩年game 啲code無撚敵 但自己都feel到唔好玩

Ching 呢排都有keep住得閒就睇下extra credits
雖然唔係100%明晒 但都學多左game design 甚至成個game development 上嘅issues

其中佢有段講aaa vs indie video games

其實香港有無呢啲indie game producers 嘅group可以去join

感覺上係low cost 小製作 但靠idea同獨特嘅art form去hit個market 幾特別

今次我都唔幫上面班it友
Design 都未有上面班友就係度講implementation
有d 懷疑佢地係咪真係有讀it

利申：it

btw 講起design 呢條片糾正晒我之前想設計小遊戲時嘅錯誤諗法 我覺得好有用 有興趣不妨睇下

IT狗係寫到個programme出黎
但大部分都唔識UI&UX design
淨係之前有個巴打寫咗個app出黎都已經好多bug
好似開個陣明明左出，走個陣變咗向下走
連寫個簡單app ux都亂晒
何況寫隻game，整隻game真係好多野搞
樓主要一個人整到，真係有排學
Design同programming 都熟讀

好贊同你講嘅野
巴打知唔知ux ui 有無咩rules of thumb 可以follow/online有好resouce可以學
btw 而家目標想整個min. viable product出黎先 (參考上面條link) 證明個game play係好玩

左出下走係指個activity start 同 stop時個畫面

屌 我又係自學緊整game，之前成日睇文學關於game design既野，不過我0 program底，之前開左幾個post問到d巴打都煩，不過佢地都好肯教，仲話要加ig，不過相反就係自己識音樂同design， 隻game整左成個月差唔多整好，而家一路返學一路整，成日唔做功課比d tut屌到仆街

起左巴打少少底 但唔係太清楚你想整個隻遊戲係點玩
介唔介意share少少

我唔敢啊，因為好似比較少依類idea，所以問問題個陣都唔敢講晒想點整，不過係類似crossy road既game類，睇下整好左之後有冇得偷偷地sd比你睇下，好撚驚自爆我讀archit

成班毒撚對program對得多已經唔識溝通唔識娛樂本質

Sorry miss左你上面個cm 原來你覆左我兩次 加油 等你嘅demo

諗返起legend of zelda個地型/地圖設計又係一流,大得黎又set好左玩家大概會見到d咩,同埋會行去邊,仲有佢個三角設計,自己可以google睇下,真係一流

我過幾日慢慢同你傾game design個d野，之前真係睇左好多，覺得好有趣，btw魔獸世界ui真係開壞頭，好多game跟左佢做到柒晒，仲有lol成日remake同nerf又係，令玩家遊戲體驗好撚差，我記得doublelift有條片講，成日balance game既壞處，仲用左starcraft入面一個好正既例子，慢慢睇

依個唔係好知，盡量講

香港冇AAA級既公司
差唔多全部香港遊戲製作都係Indie
以下係1D遊戲交流Group
香港遊戲創作協會

遊戲設計交流區

獨立遊戲開發者分享會（台灣）

想知ｄ大路野可以響Group問
細位想知就直接單對單問，冇乜人會將自己Idea通街講

另外有一種Indie係同人遊戲，通常幾條友柴娃娃咁做

多謝巴打指點

我本身都好想學整game
無耐寫code我真係完全唔得

我都好想有朝一日可以幫到香港出到隻國際級既作品
本身都係外國讀緊sound design
好有興趣幫各位巴打手整sound effect/寫bgm

之前都有幫其他巴打既game寫過野

有巴打有興趣既話tg傾

好高興巴打你入左黎呢個post一齊傾

我都覺得香港其實有好多人材 各行各業都有國際級人馬 就咁整game黎講 都一定可以整到啲野出黎去到國際level

原來sound design都有得學 香港係咪無呢啲野學架 巴打你之前幫其他巴打嘅game寫過 都係關於sound effect bgm嘅野

不如設計一個幫人打飛機嘅game

香港我諗city creative media 有touch on少少既
但就我所知應該係無呢一門專科讀 始終行頭太窄
我本身正式黎講其實係讀audio production既
不過我major係post-production
平時主要都係幫d short film做sound effect同寫soundtrack

之前幫過兩個巴打都係寫soundtrack既
咁岩其中一個project唔想用全部罐頭聲效
我就幫佢做埋少少sound design
都係同電影既聲效大同小異

明白
姐係你識譬如點樣tune翻歌手啲聲咁 如果佢地走左音剩
而罐頭聲效係指啲sound effect嘅現成template

識啊 由錄音到tune vocal到整晒成首歌我都識
可以全部一個人都做得晒
但無耐香港錄音室越黎越少
你識得再多 唔識人根本都入唔到行
我先諗住試下做電影果邊既audio

罐頭姐係例如你上網download果d sample pack
例如你打機d槍聲 腳步聲 動物叫
全部都係有人事先錄好左 整成左sample
擺上網比人download
用係上黎係好方便 但用得多就變左公廁

我都想整game，打算來緊學左unity/C#先，本身識code(雖然唔勁)，但亦都凈係識code ，art/music個D乜都唔識 大家有冇咩呢兩方面嘅resources可以推介下

咁我同你差唔多 都係識code為主 但想自己學design 甚至art work c# 我幾熟 但unity無學過
巴打想整咩類型嘅game

呢排睇多左野腦入面有個idea覺得可以試下 打算用啲簡單 graphics 試下好唔好玩先

btw 我睇左呢幾條link都覺得幾有用:

下面呢條幾有啟發性